日本電視台拜訪中國義烏市 - 他們最早知道美國總統是誰勝出

義烏的老闆們對美國大選真有這麼重的話語分量？！

當然有！作爲全球最大的小商品市場，義烏，幾乎總能根據龐大的訂單數量，提前感知各國民意的暗流涌動。

這裏，是全球地下情報彙集中心，“義烏指數”這個概念，其實已經不是什麼新聞了，它的出圈，還要從 2016 年那場出人意料的美國大選說起……

在這之前，全世界人民都很淳樸，認爲民調基本都是絕對靠譜的，數據說大家支持誰，那就是誰，沒跑兒。

當時，美國民調顯示，希拉里以 72% 的勝選率遙遙領先特朗普。可數據公佈的那天晚上，遠在紹興佳豪旗幟廠的老闆姚丹丹卻失眠了。

躺在牀上，他琢磨不透。作爲生產美國大選應援小道具的廠商，他們接到的訂單明明特朗普的是希拉里的 9 倍啊！完了，難道生產方向錯了？產品要積壓了？！

最後，有驚無險：特朗普，贏了。原來，大選之前就有義烏老闆反饋希拉里的應援旗不好賣，而特朗普的應援旗市場之大，沒定金他都敢接，鎮裏光姚丹丹一家就做了 20 萬面旗。

簡直是顛覆了美國大選的預測史。

萬萬沒想到，

能到預測世界局勢變化的不是 CNN 資深評論員，能干涉美國大選的也不是俄羅斯高層大佬。

就在疫情迅速在美國蔓延之際，一組“神祕大數據”預測 2020 年美國大選——

特朗普一定會連任。

(拜登的訂登係追緊上嚟 但侵果邊訂單係多D)

這組神祕大數據來自，中國義烏。

早在美國公佈疫情大爆發之前，義烏商品城就接到了大量的裹屍袋訂單。

當時全美確診病例才 2000 人，沒人相信美國會破萬，如今卻已破百萬。

從義烏漂洋過海的上百萬個裹屍袋派上了用場。

最近，義烏又爆出“神祕大數據”，2020 年特朗普依舊勝算滿滿。

從目前的訂單量來看，幾乎都是特朗普的“應援”周邊。

(拜登的新商品是沒有的 侵的設計每個都有幾萬個訂單 訂單數字就代表得勝率)

現在距離美國 2020 年大選還有幾個月，義烏再次放話，有何依據？

競選產品中，口號旗幟量佔比很大。

這些旗幟大小不一，形狀不一，有屋頂掛的，門口掛的，還有草坪上插的 , 應有盡有，全都是特朗普。

這次針對 2020 美國大選的輿論情況和四年前十分相似。

回顧 2016 年美國大選，特朗普和希拉里一戰精彩異常。

希拉里在美國國內媒體和精英中呼聲最高，當時向世界傳遞出的信號就是，希拉里一定會獲勝，成爲美國首位女總統。

但來自義烏的大數據卻並不看好希拉里，而是覺得“沒人望”的特朗普勝率更大。

當時在美國當地民調希拉里以 72% 的勝選率的情況下，義烏的商人們還是很“剛”地給出了特朗普當選的逆天預測，結果顯而易見。

民調可能會撒謊，媒體可能會撒謊，但是義烏的商品訂單卻不會說謊。

今年他們的判斷依據是全球兩大電商平臺來自美國方面的應援產品訂單——

包括應援旗幟、帽子、T 恤衫。

“我的客戶只找我定製特朗普的，前幾天剛接了一個 2000 的訂單量，其他競選人的幾乎沒有，可能特朗普的呼聲比較高吧。”

美國民調會撒謊，但是購買應援品卻很誠實。

共和黨以爲操縱美國大選的是俄羅斯。

但實際上，義烏商品城早就泄露了機密。

義烏的生產商兩耳不聞窗外事，從網路到白宮草坪的罵戰，都不耽誤賺錢。

機器一開，誰都不認，日夜加班只爲特朗普 ...

特朗普也不會把帽子的生產線搬回美國，交貨時間延長好幾倍，單價也翻好幾倍，殘次品率高出一大截。

特朗普做了一輩子生意了，這點帳還是會算的。

當然，國際權威的預測機構不會關注義烏商品城給出的數據。

但這並不妨礙它在國際局勢判斷中的赫赫戰功——

義烏都快成國際形勢預測基地了，甚至還出現了“義烏指數”。

義烏究竟還有哪些驚人的預測。

2018 年，哈里王子和梅根王妃大婚 , 他們提前半年就知道了消息。

來自回英國的訂單成批的向義烏砸來，義烏生產的旗幟參與了威廉王子和凱特王妃 , 哈里王子和梅根王妃的婚禮。

2018 年世界盃決賽前有一張關於義烏預測法國奪冠的圖刷爆朋友圈。

世界盃那一年，僅開年的兩個月義烏出口體育類商品達 6.1 億元 , 其中僅對俄羅斯的出口就高達 2900 萬元 , 同比增長 24%。

世界盃一個月內 , 義烏企業也接單到手軟 , 一個進球可能就帶來幾十萬元的追單。

當法國隊拿下比利時，就有法國老主顧上門，緊急追加了兩單：十幾萬面小國旗、幾萬條冠軍圍巾。

最後，法國補單 55 萬面國旗，比利時 17 萬面，英格蘭 9 萬面。

從訂單的數量上來看，當時義烏指數預測法國隊會獲勝。

甚至網上有傳言，在法國巴黎發生暴動之前。

義烏商品城的反光黃馬甲就已經開始熱銷，訂單接踵而至。

隨後，還有瑞典、捷克等多國訂單加急。

還有人說震驚世界的 911 事件還沒傳到國內，就有人開始從商品城拿星條旗了。

難以想象，這些震驚世界的大事件，連海外媒體都難以判斷，竟在義烏的小商品城中被提前預測。

許多網友轉發了一些義烏指數的消息，聲稱：

“義烏已成爲預測全球趨勢的基礎”，“看看義烏的出口數據，你就可以成爲全球事務的分析師”。

這真不是一個幽默的笑話，因爲事實已經說明了一切。

“颶風起於青萍之末”。

義烏指數真的不是空穴來風。

很多人覺得美國疫情那麼嚴重，特朗普競選一定會受到影響。

白宮也不斷釋放干擾信號，讓外界都以爲特朗普正在遭到“攻擊”，尤其是來自中國的“攻擊”。

3 月 3 日，週二，紐約州宣佈紐約出現第一例人傳人病例。

與此同時，美國衛生部長敦促美國人保持冷靜。

他們稱對全球病例的研究表明，16% 的冠狀病毒病例發生在老年人和那些有潛在健康問題的人身上。

3 月 20 日，美國疫情破萬，從這一天起，成爲美國疫情的分水嶺。

也是這一天，義烏的訂單環比增漲 221000%。

但當時很多人還以爲沒有什麼。

僅過了 9 天，美國確診人數就從 1 萬增長到了 10 萬。

紐約則成爲了美國疫情“震中”，不到十分鐘就會有 1 人死於新冠肺炎。

美國選舉採取的是“winner-takes-all”的方式，也就是某個州獲勝的候選人可以得到這個州的所有選票。

在美國曆史上，有幾個州很特殊，幾乎雷打不動的支持共和黨或者民主黨。

每年總統候選人都將目光投向了“搖擺州”，因爲搖擺州纔是關鍵。

這次疫情最嚴重的地區是哪裏？

美國疫情最嚴重的幾個州，無一例外都是深藍，也就是堅決反對特朗普的。

這些州不管特朗普做得多好，他們都不會把自己的選票投給他。

特朗普也放棄了這些州的人民。

爭取搖擺州纔是關鍵，大家可以看看搖擺州最嚴重的地方都是黑人或者拉丁裔聚集的地方。

在上次大選，他們大多數人都將票數投給了希拉里。

之所以說義烏指數有道理。

從特朗普的選舉策略中也可以看出：

攻擊支持民主黨的州的防疫策略，爭取搖擺州選民好感，穩定支持自己州的選民，然後討好搖擺州的白人羣體。

疫情造成的經濟損失可能會對特朗普的選舉有一些影響。

但是在股市暴跌中受損最嚴重的應該是城市中的中產階層，他們似乎本來也不太喜歡特朗普。

鐵鏽帶的農民和產業工人比較憨厚，特朗普告訴他們這些損失都是因爲 Chinese，一方面緩解憤怒，一方面聚集力量，人們在仇恨中最容易聚集力量。

在 2016 年美國大選特朗普獲勝之後，美國政治分析網站 Politico 發了一篇文章稱：

“特朗普改變了美國選舉版圖。”

特朗普當選前，美國的選舉版圖相當穩定。

從 1996 年到 2012 年的連續 5 次總統選舉中，美國陷入了第一次世界大戰式的壕戰，全國 50 個州中有 37 個在選舉中把選舉人票投給了同一政黨的候選人。

但特朗普當選後改變了這個穩定性。

特朗普贏得了佛羅里達和俄亥俄，這兩個在搖擺州中最大的州。

而且他還完成了一項幾乎沒人預料到的壯舉：他拿下了密歇根州、賓夕法尼亞州和威斯康星州。

這三個州共有 46 張選舉人票，自上世紀 80 年代以來，這三個州都沒有單獨把選舉人票投給共和黨的候選人過，更不用說一起了。

來自義烏的神祕大數據究竟有什麼道理？

從全球局勢的分析來看，疫情不光沒有影響特朗普，甚至還爲他的選舉助力。

2020 美國大選馬上就要到了，

特朗普最終能符合義烏的神祕預測嗎？

咪燈la

但特朗普輸人頭票，真係可以靠訂幾多旗去估邊個贏？

其實原理等同支那之前係咁進口糧食，外界估佢係有糧慌一樣，小商品市場冇人咁深入研究，其實如果研究得深係可以估到不過，拜登必勝！

淘寶有Trump Biden旗賣

即係新iphone出之前工廠啲人已經知道部機咩樣咁？

有趣

but 拜登必勝